香港冬天每降1℃，死亡人數增3%， 寒流持續料殺數百人。

【本報訊】近期寒流不時回歸，中文大學與牛津大學合作的CCOUC災害與人道救援研究所，根據以往研究，發現當本港平均氣溫低於 24℃ 時，氣溫每下降1℃，死亡人數會增加3%，由此推算單是本月首次寒流，已額外導致數百人死亡。

由CCOUC災害與人道救援研究所於去年進行有關1998年至2008年，死亡率與極端氣溫相關性的研究結果發現，08年初本港連續有24日出現寒流，平均氣溫低至14℃以下，直接或間接造成882宗死亡，較正常死亡人數大幅增加19%。98年至08年當本港平均氣溫低於24℃，氣溫每下降1℃，死亡人數會增加3%。

促公院訂應變計劃

該研究所所長、中大醫學院賽馬會公共衞生學院副教授陳英凝表示，本月9日自最低氣溫下降至10.4℃後，寒流持續超過一周，最低溫度跌至7.3℃，大幅低於2月平均的最低氣溫15℃。根據氣溫每降1℃，死亡人數會增加3%數據推算，本月首次寒流已額外造成數百人死亡。

她表示，病人因寒流而入院甚至死亡的數字一般會滯後，並於寒流結束後三至五天才出現，故暫未有死亡人數的準確數字。寒流除引致流感，不少人會因寒冷天氣被迫留在室內，增加患抑鬱症等心理失調問題，認為公立醫院除調配人力物力，應付流感高峯期外，也應制訂寒流應變計劃。

渣架

首爾日日-15度

On9?

東亞病夫

虧佬

制定咩計劃